《花店》（1）

故事的開始要從陳墨和朱纖的相遇開始講起…….

那時，這個城市還沒有硝煙，也沒有迷茫的孩子。

那是發生在陳墨回港的第二天，他見正事已經辦完，便在這個闊別已久的城市裡面閑遊。六月的朝陽灑在身上彷如披了一層溫暖的薄紗，他憑著記憶回到了上環，密密麻麻的舊樓和喧囂的人群讓他找回了熟悉感。

沿著舊有的青石街道回到了兒時生長的街區，以前媽媽賣小吃的店鋪現在已經改為了一間古樸的花店。淡黃色的外牆上攀滿了迎風而放的薔薇，明媚的陽光為葉子鍍上了一層金光，在花間也抖落了零星的光影。花店沒有招牌，陳墨不知道它的名字，卻覺得冥冥中有一股力量牽引著他。花店門口放著一大盆的向日葵，陳墨不知道那是花店的招來還是店主隨手放在那兒的，他蹙了蹙眉。

經不住好奇心，陳墨從門口上的玻璃往店裡瞧了瞧，但是厚重的灰塵擋住了他的視線。他只好推開店門。驀地，耳邊響起清脆的風鈴聲，屋內的光線並不如室外，便讓人自覺暗了下來。陳墨還沒來得及看清室內的東西，鼻尖便縈繞著一股白蘭的香味。片刻後，眼睛終於適應了黑暗，映入眼簾的是一堆散亂的花束和凌亂不堪的花盆。他先是誤以為自己闖入了一間還未開業的花店，自覺有失，便準備退出去。卻突然瞥見了一抹艷色 — 一件暗紅色的旗袍。

女子坐在室內唯一一件家私上，那是墨綠色的沙發，上面繡著神秘而複雜的花紋，陳墨一見便知不是凡品。女子身旁還點著一道檀香，裊裊白煙從地升起，淡淡的把女子籠罩在其中。暗紅的旗袍服貼地把女子玲瓏有致的曲線包裹著，她梳著精緻的髮髻，連臉頰旁的碎髮也一絲不苟的貼符在兩鬢。象牙白的肌膚搭配娥眉淡掃，而那黛青色的娥眉在現代並不多見，卻別有一番韻味。女子似是沈沈地陷入夢境，急促的呼吸讓兩片紅暈浮在了她的臉頰上，眼睛卻是緊緊的閉著，纖細的睫毛卻因為不安而顫抖著。朱紅色的雙唇微微張開，貝齒若隱若現。窗外的一束光影透過五色的琉璃斜落在女子身上，映出了彩色的光紋。

陳墨看得癡了，不由自主地靠近了一步，但他似是怕驚擾了女子的夢，又似是怕破壞了眼前的美景，他十分慢緩地向前走……一步…….一步。誰料木地板“滋呀——”一聲，女子的夢中斷了，她纖細的睫毛向上揚，張開了眼睛…..

幫推